---
layout: post
slug: mejores-colegios-de-espana
title: Los mejores colegios de España
date: 2021-10-01T09:27:40.906Z
image: /images/uploads/mejores-colegios-espana-portada.jpg
author: luis
tags:
  - educacion
---
Para los padres la educación de nuestros hijos es un pilar fundamental y es por eso que hoy queremos hablar sobre los mejores colegios de España. Para ello, vamos a basarnos en diferentes listas, como puede ser la del periódico El Mundo que nos presenta su lista con los [100 mejores colegios 2021](https://www.elmundo.es/espana/2021/03/05/604211ddfdddffc08b8b4647.html), aunque no es la única que tendremos de referencia. Forbes es otra de las publicaciones que también ha sacado su propio ranking con los [50 mejores colegios](https://forbes.es/listas/94146/los-50-mejores-colegios-de-espana-2021/) de nuestro país, así que no será por falta de información.

Sin dudas, la lista otorgada por El Mundo es un referente del sector ya que cada año la elaboran y ella podemos ver cómo evolucionan los distintos centros. Entre los centros que forman parte del ranking podemos encontrar desde los colegios concertados y privados hasta los públicos, además de centros religiosos o laicos. Todos ellos han sido evaluados en función de 27 criterios que han dejado la clasificación tal y como podemos comprobar en dicha publicación.

## ¿Cuál es el mejor colegio de España?

En la lista de El Mundo de los 100 mejores colegios 2021 han formado parte hasta 160 centros de enseñanzas y han sido divididos por categorías, habiendo un total de 3: los 100 mejores colegios, colegios notables y colegios internacionales. En la edición de 2021, la 22 hasta el momento, se han incorporado hasta 19 centros nuevos y la mitad de las escuelas que forman parte de la lista son concertadas. Geográficamente, son Madrid, Galicia, Cataluña, Asturias y País Vascos las comunidades que lideran la clasificación de los mejores colegios de España 2021.

![mejores colegios españa](/images/uploads/ranking-mejores-colegios.jpg "mejores colegios españa")

Para la creación de esta lista, los profesionales de este periódico evalúan a los centros usando como referencia 27 criterios claves. En el primer grupo encontramos los criterios relacionados con el modelo de enseñanza, siendo un total de 9 en los que pueden sacar una valoración máxima de 39 puntos. Aquí se tienen en cuenta factores como el modelo educativo, el reconocimiento interno, la evaluación del alumnado, el precio o la relación de oferta y demanda. El segundo grupo es el de la oferta educativa, con otros 9 criterios y una puntuación máxima de 34 puntos. Es aquí donde se tienen en cuenta la calidad del profesorado, los idiomas, actividades no académicas y extraescolares, etc. Finalmente se va a valorar los medios materiales del centro a través de otros 9 criterios diferentes y con una valoración máxima de 27 puntos. Los aspectos a valorar serán los metros cuadrados, el número de alumnos por profesor, material informático o la existencia de instalaciones deportivas, entre otros.

Habiendo valorado todo lo anterior se ha obtenido el ranking con los mejores colegios de España 2021, que nos ha dejado el siguiente Top 5:

1. La Salle Maravillas - Madrid - Privado - 97 puntos
2. Colegio Estudio - Madrid - Privado - 96 puntos
3. Manuel Peleteiro - A Coruña - Privado - 96 puntos
4. Ágora Sant Cugat - Barcelona - Privado - 96 puntos
5. San Patricio - Madrid - Privado - 96 puntos

## ¿Cuál es el colegio más caro de España?

Desde luego que en España tenemos la gran suerte de contar con una educación pública en la que todo el mundo puede estudiar sin que ello le suponga un gran desembolso inicial. Pero, no hay que olvidar que existen también centros concertados y privados en nuestro país y que muchas personas pagan por los servicios que estos prestan. Para el curso 2021/2021 había en España más de cinco millones y medios de alumnos estudiando en centros públicos, mientras que en los centros privados la cifra era de más de dos millones seiscientos mil euros.

![colegios mas caros españa](/images/uploads/colegios-mas-caros-espana.jpg "colegios mas caros españa")

Como hemos hecho en el caso anterior, vamos a ofreceros un Top 5 con los centros privados más caros de nuestro país.

1. American School of Barcelona - 15.000/30.000€ anuales
2. American School of Madrid - 10.000/20.000€ anuales
3. International College Spain - 4.000/6.000€ por trimestre
4. Runnymede College - 2.500/6.000€ trimestrales
5. St. Peter School Barcelona - 10.000/15.000€ al año

Así que si te estabas preguntando cuáles son los mejores colegios de España aquí te hemos dejado los 5 que conforman las primeras posiciones del ranking de El Mundo con los 100 mejores colegios de España en 2021. ¿Qué os ha parecido? ¿Os sorprenden las primeras posiciones? Y si quieres ver la lista completa en el periódico El Mundo la puedes consultar, incluso filtrar los resultados para encontrar el colegio mejor valorado cerca de tu ubicación.

Te dejo estos [consejos para llevar correctamente la mochila del cole](https://madrescabreadas.com/2016/09/13/como-llevar-mochila/) para no perjudicar la espalda de tu hijo o hija.

*Photo by Erika Fletcher on Unsplash*

*Photo by NeONBRAND on Unsplash*

*Photo by ROBIN WORRALL on Unsplash*